\documentclass[11pt,a4paper,titlepage]{report}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\graphicspath{ {./images/} }
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multirow}
\usepackage[round]{natbib}
\bibliographystyle{apalike}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{etoolbox}
\AtBeginEnvironment{quote}{\par\singlespacing\small}
\usepackage[top=100pt,bottom=100pt,left=75pt,right=75pt]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[noabbrev]{cleveref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[ngerman]{datetime}

\DeclareSymbolFont{letters}{OML}{ztmcm}{m}{it}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathnormal}{letters}
\pagestyle{headings}

\addto\captionsenglish{\renewcommand{\figurename}{Fig.}}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    citecolor=black,
    urlcolor=blue,
}


\newcommand*\ttvar[1]{\texttt{\expandafter\dottvar\detokenize{#1}\relax}}
\newcommand*\dottvar[1]{\ifx\relax#1\else
  \expandafter\ifx\string_#1\string_\allowbreak\else#1\fi
  \expandafter\dottvar\fi}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}



\newcommand{\what}[1] {\textcolor{red}{\textbf{#1} \addcontentsline{toc}{subsection}{\textcolor{orange}{#1}}}}

\newcommand{\todo}[1] {\textcolor{orange}{\textbf{TODO: #1} \addcontentsline{toc}{subsection}{\textcolor{orange}{#1}}}}

\newcommand{\citeme}{\textcolor{orange}{\textbf{TODO: cite}}}

\newcommand{\phrasing}{\textcolor{green}{\textbf{phrasing}}}

\newcommand{\intro}{\textcolor{blue}{\textbf{introduce term?}}}

\newdateformat{myformat}{\THEDAY{. }\monthnamengerman[\THEMONTH] \THEYEAR}

\begin{document}

\title{\textbf{Philipps-Universität Marburg}}

\date{\parbox{\linewidth}{\centering%
Fachbereich 17\endgraf
    AG Allgemeine und Biologische Psychologie\endgraf
    AE Theoretische Kognitionswissenschaft\endgraf
    \bigskip
    \bigskip
    Learning in cortical microcircuits with multi-compartment pyramidal neurons\endgraf
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \textbf{Masterarbeit}\endgraf
    zur Erlangung des Master of Science (M.Sc.)\endgraf
    im interdisziplinären Master-Studiengang\endgraf
    \textbf{„Kognitive und Integrative Systemneurowissenschaften“}\endgraf
    \bigskip
    \bigskip
    \textbf{Betreut durch:}\endgraf
    Prof. Dr. Dominik Endres, Philipps-Universität Marburg\endgraf
    Prof. Dr. Johan Kwisthout, Radboud University Nijmegen\endgraf
    \bigskip
    \bigskip
    Vorgelegt von Johannes Gille\endgraf
    im Mai 2023
    }}
    \maketitle
    


\noindent \textbf{Eidesstattliche Erklärung}


\noindent Ich versichere hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit mit dem Titel\newline

\bigskip
\noindent„Learning in cortical microcircuits with multi-compartment pyramidal neurons“\newline
\bigskip

\noindent selbständig verfasst und keine anderen als die im Text angegebenen Hilfsmittel verwendet habe. \smallskip

\noindent Sämtliche Textstellen, die im Wortlaut oder dem Sinn nach anderen Werken entnommen wurden, sind mit einer
Quellenangabe kenntlich gemacht. Die Masterarbeit wurde in der jetzigen oder in ähnlicher Form noch bei keiner anderen
Hochschule eingereicht und hat noch keinen sonstigen Prüfungszwecken gedient. \newline

\noindent Experimentelle Daten wurden ordnungsgemäß
und nachvollziehbar gesichert und dem Betreuer/der Betreuerin übergeben. \newline \bigskip

\bigskip
Marburg, den \myformat\today \hspace{4cm} Johannes Gille

\cleardoublepage



\pagenumbering{Roman}


\tableofcontents


\thispagestyle{empty}
\listoffigures
\listoftables
\pagenumbering{arabic}


\include{01_introduction.tex}
\include{02_methods.tex}
\include{03_results.tex}
\include{04_discussion.tex}
\include{05_appendix.tex}

\include{06_notes.tex}

\bibliography{bib/library.bib}

\end{document}